美參眾兩院提案 向支那求償疫情帶來的損失

美國參眾兩院同時提案，要求調查中國在處理武漢肺炎疫情時的錯誤，並要求賠償損失。

武漢肺炎(COVID-19，新冠病毒)疫情蔓延全球，中國初期隱匿疫情成眾矢之的，美國參眾兩院24日同步引進兩項法案，要求調查中國對武漢肺炎疫情錯誤處理，同時也譴責中國所述，病毒源自於美國的謠言，並且要求要量化計算疫情對各國的損失，要求中國進行賠償。

根據《自由亞洲電台》報導，美國印第安納州共和黨眾議員班克斯（Jim Banks）引入跨黨派決議案，要求中國政府對早期不當應對新冠疫情的錯誤行為負責，包括刻意隱瞞疫情的假信息傳播、拒絕和國際衛生專家合作、對醫生和記者的內部審查以及惡意忽視少數民族健康等。

決議案還引用英國南安普頓大學的研究表示，如果中國早三週對新冠疫情做出行動，全球的大流行可以劇減95%。

報導引述班克斯說法指出，當中國共產黨擴大宣傳並試著怪罪美國，我們需要讓世界知道，中國對新冠病毒疫情背負最終責任，他們讓全世界晚了兩個月時間來準備應對疫情，因此應該有一場對話討論如何讓中國對處理新冠病毒的疏忽負起責任。

與此同時，美國密蘇里州共和黨籍聯邦參議員霍利(Josh Hawley)也在參議院引入決議案，呼籲多國公共衛生官員展開國際調查，追究中國在3月11日以前如何加劇疫情的全球大流行，對美國以及全世界人民造成傷害。

美國智庫戰略與國際問題研究中心（CSIS）中國問題專家葛來儀（Bonnie Glaser）也表示，中國現在宣傳自己在抗疫中的積極行為和給予的國際援助，並遮掩疫情初期的真相。美國國會和行政部門的人現在努力告訴人們整個事件的全景，而不僅僅是中國宣傳的正能量。

班克斯的決議案要求中國承認目前沒有證據顯示COVID-19並非源於中國、譴責新冠病毒源於美軍的謠言、撤銷驅逐美國記者的決定、釋放新疆集中營裡的穆斯林等少數民族並停止強迫勞動，並且要求世界衛生組織總幹事譚德塞收回他對中國的誤導性讚美和支持。

霍利的決議案進一步提出更為切實的訴求，包括量化傷害，對美國和各國人民的健康和經濟損失，以及建立賠償機制。

Push

唔比就打仗